% Paramètres de la figure :
%   - ShowFeatures : affiche les points caractéristiques détectés
%   - ShowMatches : n’affiche que les correspondances reliées
%   - ShowOutliers : surligne les correspondances aberrantes

\begin{tikzpicture}[
    feature/.style={
        circle,
        inner sep=2pt,
        draw=yellow,
        very thick
    },
    outlierfeature/.style={
        feature,
        draw=\ifdefined\ShowOutliers red!75!black\else yellow\fi
    },
    match/.style={
        draw=yellow,
        very thick
    },
    outliermatch/.style={
        match,
        draw=\ifdefined\ShowOutliers red!75!black\else yellow\fi
    }
]
    \node[
        inner sep=0pt
    ] (feature-p1) {
        \includegraphics
            [width=\dimexpr\linewidth/2-.5cm]
            {figures/feature-match-p1\ifdefined\ShowFeatures -gray\fi}
    };

    \node[
        inner sep=0pt,
        right=.25cm of feature-p1
    ] (feature-p2) {
        \includegraphics
            [width=\dimexpr\linewidth/2-.5cm]
            {figures/feature-match-p2\ifdefined\ShowFeatures -gray\fi}
    };

\ifdefined\ShowFeatures
    % Correspondances aberrantes
    \node[outlierfeature] (a1-1) at ($(feature-p1)+(-.55, 2.05)$) {};
    \node[outlierfeature] (a1-2) at ($(feature-p2)+(-2.4, .9)$) {};

    \node[outlierfeature] (a2-1) at ($(feature-p1)+(-2.55, .9)$) {};
    \node[outlierfeature] (a2-2) at ($(feature-p2)+(2.05, 1.45)$) {};

    \node[outlierfeature] (a3-1) at ($(feature-p1)+(-1.6, -1.23)$) {};
    \node[outlierfeature] (a3-2) at ($(feature-p2)+(-.45, -1)$) {};

    % Correspondances réelles
    \node[feature] (m1-1) at ($(feature-p1)+(.2, 1.5)$) {};
    \node[feature] (m1-2) at ($(feature-p2)+(.2, 1.5)+(-2.1, 0.275)$) {};

    \node[feature] (m2-1) at ($(feature-p1)+(.1, 1.3)$) {};
    \node[feature] (m2-2) at ($(feature-p2)+(.1, 1.3)+(-2.1, 0.275)$) {};

    \node[feature] (m3-1) at ($(feature-p1)+(0, .71)$) {};
    \node[feature] (m3-2) at ($(feature-p2)+(0, .71)+(-2.1, 0.275)$) {};

    \node[feature] (m4-1) at ($(feature-p1)+(.1, -.45)$) {};
    \node[feature] (m4-2) at ($(feature-p2)+(.1, -.45)+(-2.1, 0.275)$) {};

    \node[feature] (m5-1) at ($(feature-p1)+(.3, -1.85)$) {};
    \node[feature] (m5-2) at ($(feature-p2)+(.3, -1.85)+(-2.1, 0.275)$) {};
\fi

\ifdefined\ShowMatches
    \draw[match] (m1-1) -- (m1-2);
    \draw[match] (m2-1) -- (m2-2);
    \draw[match] (m3-1) -- (m3-2);
    \draw[match] (m4-1) -- (m4-2);
    \draw[match] (m5-1) -- (m5-2);

    \draw[outliermatch] (a1-1) -- (a1-2);
    \draw[outliermatch] (a2-1) -- (a2-2);
    \draw[outliermatch] (a3-1) -- (a3-2);
\fi
\end{tikzpicture}

\let\ShowFeatures\undefined
\let\ShowMatches\undefined
\let\ShowOutliers\undefined

